點解美元又會叫做美金？

點解港元又唔叫港金？ 人民金？日金？

金本位制

因為方便出貨

認真撚
因為以前美帝將佢哋嘅貨幣同黃金掛鈎 (條law好似重喺度, 但而家已經冇人理 )
所以美元嘅價值=黃金嘅價值
但係美國之後被衝擊 (其實係佢哋亂使錢 )就放棄咗

以前睇過好似話舊時張美鈔寫住可以換某等值既黃金, 而家唔知仲係咪咁

好似係相反

第二次世界大戰末期，意大利已經投降，德國在東線轉為戰略防禦，日本已經失去了在太平洋地區進行大規模戰役的能力，它們的國內經濟更是接近崩潰；而英國和法國的經濟實力在戰爭中也遭受嚴重破壞；蘇聯的狀況也同英法一樣，第三個五年計劃還未完成就遭到納粹德國的侵略；1945年美國國民生產總值佔全部資本主義國國民生產總值的60%，美國的黃金儲備從1938年的145.1億美元增加到1945年的200.8億美元，約佔世界黃金儲備的59%，相當於整個自由世界黃金儲備的3/4，這使它登上了自由主義世界盟主地位。在這種形勢下，二戰後形成了以美元為中心的國際貨幣體系。

1944年7月，在第二次世界大戰即將勝利的前夕，二戰中的44個同盟國在英國和美國的組織下，在美國新罕布殊爾州（New Hampshire）的布雷頓森林村（Bretton Woods）一家旅館召開了730人參加的「聯合和聯盟國家國際貨幣金融會議」，通過了以美國財長助理懷特提出的懷特計劃為基礎的《國際貨幣基金協定》和《國際復興開發銀行協定》，總稱布雷頓森林協定，從此開始了布雷頓森林體系。

美元在國際貨幣體系中的這種優勢地位，給美國帶來了巨大的利益。

但是由於二戰時的通貨膨脹、二戰後的通貨膨脹、韓戰和越南戰爭時期的通貨膨脹、以及兩次通貨膨脹間的另一輪通貨膨脹，使美國價格水平在1934年到1971年間上漲了2倍，同時美國依靠其雄厚的經濟實力和黃金儲備保持黃金的美元比價不變，高估美元，低估黃金。這時各國央行開始儲備黃金，將手中的美元兌換成黃金以增加它們的儲備。1948年，美國擁有全世界70%的貨幣性黃金儲量也就是7億盎司。而隨着日本和西歐經濟復甦和迅速發展，美國的地位不斷下降，美元災加劇了黃金供求狀況的惡化，在20世紀50年代與60年代，美國為發展國內經濟及對付越南戰爭造成的國際收支逆差，又不斷增加貨幣發行，這使美元遠遠低於金平價，使黃金官價越來越成為買方一相情願的價格。歐洲由于越南戰爭產生了一股反美情緒，法國帶頭把所有的順差以黃金的形式進行儲備。於是美國的黃金儲備從1948年的7億盎司降到1970年的2億5千萬盎司，有一半以上將近三分之二黃金儲備流失了，進一步增加了美元的超額供應和對黃金的超額需求。加之國際市場上投機者抓住固定匯率制的瓦解趨勢推波助瀾，大肆借美元對黃金下賭注，導致固定匯率制徹底崩潰。1971年出現了「美元危機」，從60年代到70年代，爆發這樣的美元危機就達11次之多。儘管美國政府為挽救美元採取了許多應急措施，都未能奏效。美國經濟衰退、資本大量流失、美元在全世界泛濫成災。最終美國黃金儲備面臨枯竭的危機，不得不放棄美元金本位，美元失去了其等同黃金的特殊地位。因此「美金」一詞本應成為歷史，但由於已深入人心，所以至今仍廣為使用。

聽講以前美國印幾多銀紙，聯邦儲備局就儲存幾多黃金。所以當時美元同黃金掛鉤，美國銀紙上有一句 in gold we trust，於是就俾人叫做美金。

題外話: 後來美國越印越多銀紙，於是改用銀作為儲備，美元上改印 in silver we trust。再到今時連銀都唔夠做儲備，只好係美元上印 in god we trust
利申: 聽個美國佬講，唔知真唔真

咁歐元又點解叫歐羅

因為港元叫港幣，你又唔問點解唔叫美幣？

Euro

咁日元點解叫AV幣

條law點會仲係度

以前同黃金掛鉤
依家就同石油掛

Bretton Woods system
美元同黃金掛鉤
令國民對貨幣有信心
貨幣穩定性提高
促進各國之間貿易

咁點解倫敦金叫倫敦？

英鎊又點解啊？屌你老母

做到長方形既原因先係因為方便出貨

pound呀on9

宜家應該改做美完

嘩呢個好笑

小幾?

唔溝稀佢小心食死人